保險佬真係好垃圾

近排身邊人想買醫療保險
咁買保險最快緊係直接入去間保險公司比人sell
問醫療佢就sell儲蓄人壽
睇真d份野係人壽成份都冇乜嘅純儲蓄黎
不停係到sell個利率好高點點點佢仔女都買
又可以隨時拎番起舊錢唔會蝕比佢 可以當投資
叫你拎4份1糧去買

用佢sell個%是但禁下機 個息根本冇咁高
唔問佢都唔提果個唔係保證利率黎
而且10年期供斷 其實頭7年你拎番舊錢係拎唔足
起馬鎖死舊錢十幾年先岩岩追到通漲
仲衰撚過ibond
唔好同我講無風險 邊個話保險公司唔可以執笠

問醫療，對撚住佢份野睇一陣是但問下細節
問多兩句已經唔撚識答
一係就明明冇寫就拍哂心口話包既野
指住佢個細條款話份野唔係咁寫架啵 即刻反口話唔清楚
大佬你話係就係呀 份約冇寫 最後claim唔到係咪你補番比我先?

好問得幾間廢事一間間走入去問哂自己時間
直接上網放contact比人sale
個個一黎就想約出黎慢慢傾
有冇諗過我上網搵你就係唔想哂尻自己時間
出到黎發現你乜柒都答唔到

我求奇打左條問題 比哂時間你去諗去答
你都輸入中成世先彈到一句要番公司問下
你確定你出到黎面對面可以解答到我嘅疑惑而唔係浪費大家時間?

有d就銷售手法好撚廢
剩係識sell個plan比起其他公司幾平幾平宜家買幾抵屌
你當宜家買kinder出奇蛋買緊standard product咩
間間都唔同細節剩係提個價錢唔提內容做乜尻
問多兩句就話 你好聰明啵其他客唔識問
剩係識講埋哂D門面說話博你好感但又答唔撚到條問題

屌你老味d保險狗真係好撚垃圾
平時睇落個人幾可信同好有經驗都好 都切記睇清楚份約
乜都問清楚 唔撚好信哂佢

睇完唔可以唔讚好

Sales普遍都係靠把口
但係普遍都唔做資料搜集出到黎口啞啞

邊間? manulife / AIA?

佢唔sell你有儲蓄成分嘅點有高佣

買撚左就理撚得你嫁啦

最大個三間，其實真係差唔多，不用信邊間平或邊間保障好 d 喇

找個信得過、識得的 Agent 就得

無就 Bupa 喇

想知你問左咩高質問題

問佢邊個plan 佢食最少佣，買果個就得

好出色 成班快錢黨 哂9氣

可以走入去比人sell嘅
應該係中人壽?

巴打有冇諗過買自願醫保？好似間間都一樣同埋又有得check 保費邊間抵

自願醫保只係有政府認可
政府果份template有寫既條款保險公司一定要跟
例如一定要保到一百歲咁 仲有個未知已有疾病一定要保咁

但基本計劃包嘅野未必夠
多數諗靈活計劃
靈活計劃就係保險公司自己加野上去間間唔同
所以到最後都係要自己一間間睇細節冇懶戈包直接睇價錢比較
真係standard product就唔會間間掙住出仲一大堆優惠等你落搭啦
冇肉食嘅野保險公司點會做

淨係問兩樣野
完整保單 provision同埋佣金%

淨係 e 兩條問題呢
e 度大把 agent都唔會直接答

有名你叫
保險狗
真係侮辱左隻狗

Policy provision 係我要買既保障
然後你問我想要d 乜

覺唔覺得好荒謬

明既

保險agent 諗法:
屌，policy provision d 又多又高深既野
要好似我e d 讀過大學 又考左個保險牌 (考MC) 先識，你睇黎做乜春呀
比你睇得多，問得多，咪又係哂我時間
係買既就拿拿林買啦
d 佣計埋得千幾蚊，搭幾次車都無左

有d人係乜野資料都無既情況下
同個agent 傾完之後，依然係對保險係一頭霧水